[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Programma üpjünçiliginiň hasaplamalary ýerine ýetirmek üçin ulanylýan iň esasy bölegi näme?",
        "options": ["Brauzer", "Operasion ulgam", "Ýadro (Kernel)", "Draýwer"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Internete girmek üçin her bir enjama berilýän unikal san belgisi näme?",
        "options": ["MAC salgy", "IP salgy", "URL", "DNS"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "Faýlyň göwrümini kiçeltmek (gyzyltmaly) üçin ulanylýan programma näme?",
        "options": ["Şifrleýji", "Antiwirus", "Arhiwator", "Brauzer"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "Algoritmde bir şertiň ýerine ýetirilmegine ýa-da ýerine ýetirilmezligine baglylykda ýerine ýetirilýän amallar näme diýilýär?",
        "options": ["Gaýtalanma (Loop)", "Şertli geçiş", "Yzygiderlilik", "Blok"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "Monitor ekranindäki her bir sanly nokat näme?",
        "options": ["Piksel", "Wektor", "Görnüş", "Duýgurlyk"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Maglumatlary goramak üçin ulanylýan, maglumaty okalyp bolmaýan görnüşe öwürýän proses näme?",
        "options": ["Kodlama", "Şifrleme (Encryption)", "Dekodlama", "Arhiwleme"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Sanly maglumatlary (ses, surat, wideo) ulanylyşda hili ýitirmezden gysmak usuly näme?",
        "options": ["Ýitgili gysmak (Lossy)", "Ýitgisiz gysmak (Lossless)", "Şifrlemek", "Arhiwlemek"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Bir kompýuterde ýerleşýän we setdäki beýleki kompýuterlere hyzmat edýän kompýuter näme?",
        "options": ["Klient", "Draýwer", "Server", "Wokstansiýa"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Haýsy programma dili köplenç 'ýokary derejeli' dil hasaplanýar?",
        "options": ["Assembler", "Maşyn kody", "Python", "Ikilik kod"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Maglumatlary ýazga almak we okamak üçin lazer şöhlesini ulanýan gaty disk görnüşi näme?",
        "options": ["HDD", "SSD", "CD/DVD", "Flash"],
        "correctAnswerIndex": 2
    }
]